var examName="102年專科護理通論";
var exam=[
    {
        "id":1,"question":"下列何者是國內專科護理師的合法執業範圍？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"氣管外管初次更換及拔除 "},{ans:"B",item:"鼻胃管初次置入"},{ans:"C",item:"膀胱造瘻管、腎臟造瘻管之置入 "},{ans:"D",item:"簡易傷口之拆線"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":2,"question":"關於專科護理師角色之描述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"教育者與諮詢者之角色屬於醫療輔助行為，故需要醫師同意才可執行"},{ans:"B",item:"進階護理師有別護理師，從事醫療輔助行為不需醫囑即可為之"},{ans:"C",item:"有些醫院把專科護理師當醫師用，這是在反映專科護理師角色的進階性，並沒有違法的問題"},{ans:"D",item:"專科護理師的角色較護理師更具有專業性與進階性，但是從法律的角度來看，專科護理師與護理師的執業範圍並無不同"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":3,"question":"甲男、乙女剛滿十五歲，兩人發生性關係，甲男獲悉乙女懷有身孕，由甲男與甲男之母陪同乙女前往婦產科診所請求醫師予以墮胎，甲男之母因乙女未成年，故在手術及麻醉同意書上「立同意書人姓名欄」簽名，並在「關係欄」內註明其身分為阿姨，醫師遂為乙女施行人工流產，請問下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"甲男之母在同意書關係欄記載為「阿姨」，醫師明知在未經乙女之法定代理人同意的情況下，為乙女施行人工流產，墮胎罪成立"},{ans:"B",item:"乙女未成年，若強令其生下小孩，可能會造成其身心重大衝擊，依優生保健法，本來就可以施行人工流產，因符合法律規定，所以阿姨同意即可"},{ans:"C",item:"因為施行人工流產本來就是乙女的權利，甲男之母在同意書上簽名，不會成立「幫助墮胎罪」"},{ans:"D",item:"乙女未成年，施行人工流產，原則上需要法定代理人同意，但若一時找不到法定代理人，可以找關係人幫忙簽署同意書"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":4,"question":"30 歲的李先生是愛滋病患者，因骨折而有手術需要，請問下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"李先生依法應將罹患愛滋病的病情告知醫師"},{ans:"B",item:"因涉個人隱私權，法律並無規定李先生應將罹患愛滋病的病情告知醫師"},{ans:"C",item:"李先生若不想告知愛滋病病情，但醫師若合理懷疑李先生之病情，可在不告知李先生的情況下，抽取李先生的血並檢驗其是否為HIV ( + )"},{ans:"D",item:"醫師知情後，可拒絕為李先生開刀"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":5,"question":"下列何種情境可依藥害救濟法向國家申請補償？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"病人因心房中隔缺損接受開刀，使用合法的醫療器材 ( 心房中隔缺損器 )，導致心肌壞死"},{ans:"B",item:"病人參加人體試驗服用試驗藥物導致下巴壞死"},{ans:"C",item:"病人有結膜炎，醫囑給予合法之磺胺類成分眼藥水導致史蒂文生氏 - 強生症候群"},{ans:"D",item:"因接受預防接種而受害"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":6,"question":"有關罹患嚴重精神分裂病患之保護人，下列敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"精神病患應由法院選擇保護人一人"},{ans:"B",item:"如果要對精神病患錄音、錄影或攝影，要經保護人同意"},{ans:"C",item:"精神病患擅自離開機構時，應即通知其保護人"},{ans:"D",item:"精神病患被緊急安置或被要求強制住院，保護人可向法院聲請裁定停止緊急安置或強制住院"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":7,"question":"依據行政院衛生署於民國102 年1 月9 日修正的安寧緩和醫療條例，一位癌症末期病人未簽署不施予心肺復甦意願書，現陷入昏迷且生命危急，家屬趕到醫院，醫師正在急救，若要終止急救，則需符合下列何項規定？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"需「最近親屬」( 即配偶、成年子女、父母 ) 共同的同意"},{ans:"B",item:"須經醫院倫理委員會的同意"},{ans:"C",item:"只要最近親屬者一人出具同意書，即可終止急救"},{ans:"D",item:"本人未簽署不施予心肺復甦意願書，無論如何，急救的程序都不能終止"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":8,"question":"機場有一旅客休克，機場商家的一位員工與一位正要出國的專科護理師見狀，兩人前去進行急救，但在急救過程中因過失而造成旅客死亡，有關過失致死罪成立與否，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"兩人均成立 "},{ans:"B",item:"僅專科護理師成立"},{ans:"C",item:"僅商家員工成立 "},{ans:"D",item:"兩人均不成立"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":9,"question":"30 歲的小英，被法院宣告為「受監護宣告之人」，關於同意權的行使，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"醫院研究者想用觀察法了解小英之行為模式，研究不涉及侵入性醫療行為，同意參與此研究與否，小英本人決定即可"},{ans:"B",item:"小英因車禍骨折入院，須接受手術，同意與否應由法定代理人決定"},{ans:"C",item:"醫院邀請小英參與新藥的臨床試驗，同意與否應由法定代理人決定"},{ans:"D",item:"小英因罹患嚴重精神分裂症，不適合孕育下一代，若想行結紮手術，應由法定代理人決定"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":10,"question":"依據傳染病防治法，發現登革熱與日本腦炎的病人，須在多久的時間內進行通報？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"登革熱24 小時、日本腦炎一星期 "},{ans:"B",item:"登革熱24 小時、日本腦炎24 小時"},{ans:"C",item:"登革熱一星期、日本腦炎一星期 "},{ans:"D",item:"登革熱一星期、 日本腦炎24 小時"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":11,"question":"專科護理師欲採集王小姐的血液進行相關生化檢查，但主治醫師要求其順便多採集8 ml血液做為他的研究用途。上述情境主要違反下列何項倫理原則？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"醫療資源分配公平正義 "},{ans:"B",item:"不傷害病人"},{ans:"C",item:"促進病人健康與生存 "},{ans:"D",item:"誠實與尊重病人的自主權"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":12,"question":"要規劃成功的健康教育方案，主要內容不須包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"計畫前評估需求及選擇優先問題 "},{ans:"B",item:"架構在健康教育 / 促進理論"},{ans:"C",item:"執行後的評估成效 "},{ans:"D",item:"執行過程要依嚴謹的實證研究步驟"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":13,"question":"45 歲男性，因冠狀動脈疾病住院，平常有吸菸的習慣，在住院當中希望病人能改變影響健康的行為，但病人覺得只要把疾病治好便可，其他的以後再說，下列何者為此時較不適合的做法？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"提供病人戒菸的方法及藥物的選擇"},{ans:"B",item:"瞭解病人無法戒菸的困難"},{ans:"C",item:"說明此次心臟病與吸菸的關係"},{ans:"D",item:"說明戒菸對心臟的好處與繼續吸菸的壞處"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":14,"question":"運用心臟生物指標 ( biomarkers ) 來診斷急性心肌梗塞時，下列敘述何者不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"急性心肌梗塞後兩小時內，cardiac-specific troponin I ( cTnI ) 可能尚未升高"},{ans:"B",item:"MB 型的磷酸肌酸激酶 ( creatinine phosphokinase-MB；CK-MB ) 上升的時間比 cTnI早，到達高峰值後再回到基礎值的時間也比 cTnI 要短"},{ans:"C",item:"Myoglobin 上升的時間比 cTnI 及 CK-MB 更早，診斷的特異性較高"},{ans:"D",item:"以上生物指標的數值會受到腎功能好壞的影響"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":15,"question":"針對「非ST 段上升心肌梗塞及不穩定心絞痛」 ( non-ST elevation myocardial infarction or unstable angina ) ，病人在下列何種情形下，不需及早施行經皮冠狀動脈介入治療( percutaneous coronary interventions )？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"經加強狹心症藥物治療 ( intensive antiischemic therapy )，休息時仍復發心肌缺血者"},{ans:"B",item:"左心室收縮功能不良者"},{ans:"C",item:"有持續心室頻脈者"},{ans:"D",item:"經藥物治療後症狀已緩解且壓力試驗 ( stress test ) 無明顯缺血證據者"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":16,"question":"77 歲李先生，因突發意識障礙、四肢冰冷被送急診室，到院時兩側肺部聽到爆裂音( crackles )，血壓80 / 60 mmHg、心跳規則每分鐘130 次，入院後緊急置放Swan-Ganz 導管後，測得的肺動脈壓為60 / 30 mmHg、肺楔壓為22 mmHg、中心靜脈壓為18 mmHg、心臟指數 ( cardiac index ) 為1.8L / min / m2，且全身周邊阻力 ( systemic vascular resistance ) 上升，此時病人最可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"敗血性休克 "},{ans:"B",item:"神經性休克 "},{ans:"C",item:"低血量休克 "},{ans:"D",item:"心因性休克"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":17,"question":"35 歲女性到急診室求診，其心電圖如下，病人最可能有下列何種電解質不平衡？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"高血鈣症"},{ans:"B",item:"低血鈣症"},{ans:"C",item:"高血鉀症"},{ans:"D",item:"低血鉀症"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":18,"question":"56 歲李先生，因急性心肌梗塞入住加護病房，突然發生下面心電圖變化且瞬間喪失意識，沒有呼吸亦摸不到脈搏，呼救要求幫忙後，下列處置何者最優先且適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"立即給予非同步電擊 "},{ans:"B",item:"靜脈注射300 mg Amiodarone"},{ans:"C",item:"立即給予同步電擊 "},{ans:"D",item:"靜脈注射100 mg Lidocaine"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":19,"question":"30 歲林先生，是一位發電廠新進員工，1 個小時前受到高壓電擊傷，尿液外觀呈暗褐色，尿液分析顯示：pH 值7.30、潛血反應4+、蛋白質2+、酮體 ( - )、紅血球5 ~ 10 / HPF、細菌 ( - )，此時最可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"急性腎衰竭 ( acute renal failure ) "},{ans:"B",item:"肌球蛋白尿症 ( myoglobulinuria )"},{ans:"C",item:"低容積性休克 ( hypovolemic shock ) "},{ans:"D",item:"代謝性酸中毒 ( metabolic acidosis )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":20,"question":"王先生因糖尿病酮酸中毒入急診留觀室治療，出現呼吸速率、深度增加且使用到輔助肌，其呼吸型態為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"潮式呼吸 ( Tidal respiration )"},{ans:"B",item:"畢歐式呼吸 ( Biot’s respiration )"},{ans:"C",item:"庫氏呼吸 ( Kussmaul’s respiration )"},{ans:"D",item:"陳施氏呼吸 ( Cheyne-Stokes respiration )"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":21,"question":"當胸廓前後徑與左右徑比例變大時稱之為：",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"漏斗胸 "},{ans:"B",item:"桶狀胸 "},{ans:"C",item:"雞胸 "},{ans:"D",item:"佝僂"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":22,"question":"78 歲男性病人，有心房顫動 ( atrial fibrillation )，合併有高血壓及糖尿病，下列敘述何者為錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"心房顫動是栓塞型中風 ( embolic stroke ) 最常見之原因"},{ans:"B",item:"此病人容易因心臟內發生血栓，掉落後造成腦部栓塞"},{ans:"C",item:"持續性心房顫動，應使用抗凝血劑預防中風"},{ans:"D",item:"心房顫動如為陣發性 ( paroxysmal )，可暫時無需使用抗凝血劑預防中風"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":23,"question":"有關肋膜炎造成的胸痛現象，下列哪一個描述最為適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"尖銳刺痛且會轉移到左肩 "},{ans:"B",item:"飯後及躺下時會加劇"},{ans:"C",item:"深呼吸時疼痛會加劇 "},{ans:"D",item:"疼痛發作時常合併暈眩"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":24,"question":"下列何者不是住院病人譫妄症 ( delirium ) 的導因？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"酒精或是中毒 "},{ans:"B",item:"細菌性肺炎"},{ans:"C",item:"高度焦慮 "},{ans:"D",item:"電解質不平衡"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":25,"question":"檢查膝反射 ( patellar reflex )，所測試的脊髓的反射中心為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"C2-C3 "},{ans:"B",item:"C7-C8 "},{ans:"C",item:"L2-L4 "},{ans:"D",item:"S1-S2"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":26,"question":"52 歲女性，過去無腫瘤病史，2 個月來有暈眩、頭痛與走路步態不穩，腦部斷層掃描檢查發現有多顆轉移性腫瘤，請問最常見的原發腫瘤位置為何處？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"肝臟 "},{ans:"B",item:"肺臟 "},{ans:"C",item:"大腸直腸 "},{ans:"D",item:"子宮頸"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":27,"question":"50 歲女性業務員，主訴左肩痠痛，無法舉高，尤其在晚上的時候，常會痛到無法向左邊側睡，無創傷史也無發燒，理學檢查左肩有壓痛點，肩關節活動範圍受限，X 光檢查無特別發現，請問此病人最可能是什麼疾病？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"類風濕性關節炎 "},{ans:"B",item:"退化性關節炎 "},{ans:"C",item:"沾粘性關節囊炎 "},{ans:"D",item:"肱三頭肌肌腱炎"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":28,"question":"64 歲陳先生，因右側肢體無力而住院，右上肢可以平舉及抗重力運動，但是無法抵抗檢查者給予的阻力，請問右上肢肌力評分為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"1 分 "},{ans:"B",item:"2 分 "},{ans:"C",item:"3 分 "},{ans:"D",item:"4 分"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":29,"question":"76 歲女性病人，患有甲狀腺功能低下症 ( hypothyroidism ) ，除了皮膚乾燥、眼瞼水腫、倦怠之外，神經學檢查時可能發現的情況，以下何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"中樞型顏面神經麻痺 "},{ans:"B",item:"四肢肌力下降"},{ans:"C",item:"表情冷漠呆板 "},{ans:"D",item:"深肌腱反射下降變弱"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":30,"question":"有關短暫性腦缺血發作的敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"一種暫時性、可恢復的神經功能失調"},{ans:"B",item:"症狀在24 小時內恢復正常，通常不會留下後遺症"},{ans:"C",item:"短期發生腦中風的危險性增加"},{ans:"D",item:"在腦部影像學檢查若是有新的病灶存在，即非為短暫性腦缺血發作"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":31,"question":"下列何者不會發生血清Troponin I 上升的情形？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"pulmonary embolism "},{ans:"B",item:"acute myocarditis"},{ans:"C",item:"congestive heart failure "},{ans:"D",item:"pleuritis"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":32,"question":"病人額頭皮膚較厚、鼻樑較寬、下頷較突起，臉形外觀較為粗糙，此病人最可能是有下列何項問題？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"黏液水腫 ( myxedema ) "},{ans:"B",item:"肢端肥大症 ( acromegaly )"},{ans:"C",item:"唐氏症 ( Down syndrome ) "},{ans:"D",item:"庫欣氏症候群 ( Cushing’s syndrome )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":33,"question":"下列何者不是胃腸道出血 ( gastrointestinal bleeding ) 常用之診斷工具？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"上腸胃道內視鏡 ( esophagogastroduodenoscopy )"},{ans:"B",item:"大腸內視鏡 ( colonoscopy )"},{ans:"C",item:"腹部超音波 ( ultrasonography )"},{ans:"D",item:"紅血球核子標記檢查 ( tagged red blood cell scanning )"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":34,"question":"下列何者最可能為氣胸之理學檢查發現？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"氣管偏向患側 "},{ans:"B",item:"觸覺性震顫增加"},{ans:"C",item:"胸擴張會增加 "},{ans:"D",item:"叩診音出現過度反響音"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":35,"question":"54 歲高血壓男性，在聚餐飲酒之後，呈現右側周邊型顏面神經麻痺，及左側肢體偏癱，請問其腦中風的病灶位置最可能為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"橋腦 "},{ans:"B",item:"右大腦皮質 "},{ans:"C",item:"中腦 "},{ans:"D",item:"小腦"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":36,"question":"32 歲男性，有飲酒習慣，無關節炎及無創傷史，一日突然右膝關節劇烈疼痛，過去體檢報告顯示血中尿酸值為8 - 9 mg / dL，理學檢查時無發燒，但右膝關節腫脹，壓痛明顯，請問以下檢查何者最為合宜？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"抽血檢查抗核抗體 ( ANA )"},{ans:"B",item:"抽血檢查類風濕性因子 ( rheumatoid factors )"},{ans:"C",item:"抽取關節液檢查"},{ans:"D",item:"骨骼掃描"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":37,"question":"動脈血氣體分析 ( arterial blood gas ) 結果為pH：7.37、PaCO2：60 mmHg、PaO2：90 mmHg、HCO3-：38 mEq / L，此數值顯示的酸鹼狀況最可能為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"未代償的呼吸性酸中毒 "},{ans:"B",item:"未代償的代謝性酸中毒"},{ans:"C",item:"已經過呼吸性代償的代謝性鹼中毒 "},{ans:"D",item:"已經過代謝性代償的呼吸性酸中毒"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":38,"question":"女性停經後容易發生骨質疏鬆，可能導致骨折的風險，請問因骨質疏鬆而發生骨折的部位，較不常見於以下何處？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"脊椎骨 "},{ans:"B",item:"股骨 "},{ans:"C",item:"橈骨 "},{ans:"D",item:"臏骨"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":39,"question":"當腹部理學檢查呈現陽性Murphy’s sign 時，最可能之診斷為：",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"闌尾炎 ( appendicitis ) "},{ans:"B",item:"膽囊炎 ( cholecystitis )"},{ans:"C",item:"胰臟炎 ( pancreatitis ) "},{ans:"D",item:"腸阻塞 ( intestinal obstruction )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":40,"question":"下列何者不是嗎啡的副作用之一？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"呼吸抑制 "},{ans:"B",item:"嘔吐、不安 "},{ans:"C",item:"排尿困難 "},{ans:"D",item:"瞳孔放大"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":41,"question":"關於檢驗癌症生物標誌之敘述，下列何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"器官或是腫瘤所製造，反映某種在細胞表面的抗原分子"},{ans:"B",item:"數值異常時，顯示身上存有惡性腫瘤細胞"},{ans:"C",item:"大多非特異性"},{ans:"D",item:"許多生物標誌不是用來篩檢，而是使用在評估治療效果或是轉移的可能"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":42,"question":"下列哪項指數與評估敗血症病人併發代謝性酸中毒有關？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"乳酸 ( lactate ) "},{ans:"B",item:"酮酸 ( ketone acid )"},{ans:"C",item:"胺基酸 ( amino acid ) "},{ans:"D",item:"肌酸酐( creatinine )"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":43,"question":"80 歲男性從安養院轉入，因肺炎住院，其痰液濃稠且革蘭氏染色 ( Gram’s stain ) 檢查顯示有許多多形核白血球及革蘭氏陽性球菌，根據實驗室報告此病人的痰液檢驗最可能的致病菌是下列哪一項？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Haemophilus influenzae "},{ans:"B",item:"Staphylococcus aureus"},{ans:"C",item:"Pseudomonas aeruginosa "},{ans:"D",item:"Acinetobacter baumannii"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":44,"question":"35 歲男性，曾有靜脈藥癮史，主訴近兩週來有疲倦及茶色尿之症狀。兩天前至檢驗所抽血檢查發現ALT ( SGPT )：500 U / L、AST ( SGOT )：280 U / L，total bilirubin：3.8 mg / dL。為了瞭解黃疸之原因，下列哪一項血清標誌檢查對此病人之疾病診斷較無幫助？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"B 型肝炎IgM 核心抗體 ( anti-HBc IgM )"},{ans:"B",item:"C 型肝炎抗體 ( anti-HCV )"},{ans:"C",item:"A 型肝炎IgG 抗體 ( anti-HAV IgG )"},{ans:"D",item:"B 型肝炎表面抗原 ( HBsAg )"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":45,"question":"60 歲男性，主訴近兩個月來感覺很疲倦，胃口不好，手腳麻木感越來越厲害，有時也會拉肚子。理學檢查顯示鞏膜有輕微黃疸，舌頭平滑、味蕾萎縮；全血球檢查顯示血紅素5.2 g / dL，紅血球1.36×106 / mm3，MCV 115 fL，分類正常。此位男士最可能是下列何種狀況？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"vitamin B12 deficiency "},{ans:"B",item:"folic acid deficiency"},{ans:"C",item:"aplastic anemia "},{ans:"D",item:"iron deficiency anemia"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":46,"question":"當個案的雙手腕部朝掌側屈曲成直角 ( 90°) 約一分鐘，出現麻木、刺痛的不適感，此測試主要在檢查下列哪一條神經？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"尺神經 "},{ans:"B",item:"橈神經 "},{ans:"C",item:"指掌神經 "},{ans:"D",item:"正中神經"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":47,"question":"執行病人膝關節的理學檢查時，你以手置於膝蓋內側用力擠壓兩到三次後，於膝蓋外側敲打，可見膝內側凹陷處出現腫脹，此臨床表現稱之為：",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Apley’s sign "},{ans:"B",item:"Bulge sign"},{ans:"C",item:"McMurray’s sign "},{ans:"D",item:"patellar ballottement"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":48,"question":"下列何者不是肝硬化 ( liver cirrhosis ) 常見之併發症？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"encephalopathy "},{ans:"B",item:"renal dysfunction"},{ans:"C",item:"spontaneous bacterial peritonitis "},{ans:"D",item:"infectious enteritis"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":49,"question":"周小弟因昨天感染引發急性中耳炎，耳窺鏡檢查結果下列哪一項最符合此診斷？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"耳道發紅且腫脹變狹窄 "},{ans:"B",item:"短突處可見滲液和空氣分界面"},{ans:"C",item:"短突突出且血管分佈，耳膜回縮 "},{ans:"D",item:"耳膜呈現瀰漫性的發紅"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":50,"question":"急性感染而引起的淋巴結腫大，可能出現下列哪些特徵？1.可動的 2.固定不動 3.柔軟的 4.結實的 5.單側 6.雙側",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"1、3、5 "},{ans:"B",item:"1、4、6 "},{ans:"C",item:"2、3、5 "},{ans:"D",item:"2、4、6"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":51,"question":"下列哪些結果表示病人可能有傳導性聽覺障礙？1.Weber’s test 患耳聲音較大 2.Weber’s test 健耳聲音較大 3.Rinne’s test 患耳AC ≦ BC 4.Rinne’s test 患耳AC > BC( AC：空氣傳導；BC：骨傳導 )",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"1、3 "},{ans:"B",item:"1、4 "},{ans:"C",item:"2、3 "},{ans:"D",item:"2、4"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":52,"question":"李先生20 歲，最近3 天持續有頭痛的情形，且愈來愈嚴重，並有間歇性發燒，身體檢查評估發現有Kernig’s sign 及Brudzinski’s sign，下列何者為最可能的診斷？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"腦膿瘍 "},{ans:"B",item:"細菌性腦膜炎 "},{ans:"C",item:"顱內出血 "},{ans:"D",item:"顱內腫瘤"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":53,"question":"眼外肌運動檢查 ( EOM ) 可檢視哪幾對腦神經的功能狀態？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"第二、三、四對 "},{ans:"B",item:"第三、四、五對 "},{ans:"C",item:"第三、四、六對 "},{ans:"D",item:"第四、五、六對"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":54,"question":"下列哪一項不是腹膜炎之特徵？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"腸蠕動音增加 "},{ans:"B",item:"腹部壓痛 "},{ans:"C",item:"腹部反彈痛 "},{ans:"D",item:"便祕"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":55,"question":"50 歲男性病人，主述左腹劇烈疼痛，同時疼痛可傳至鼠蹊部，並有血尿情形，其最可能之診斷為：",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"腸阻塞 ( intestinal obstruction ) "},{ans:"B",item:"胰臟炎 ( pancreatitis )"},{ans:"C",item:"腎結石 ( renal calculus ) "},{ans:"D",item:"脾臟破裂 ( splenic rupture )"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":56,"question":"12 歲女童，5 天前開始腹痛、嘔吐、無法進食，於兩天前入住加護病房，目前體溫39℃、每分鐘心跳100 次、血壓60 / 40 mmHg、鈣離子6.1 mEq / L，creatinine 2.0 mg / dL，理學檢查發現Grey Turner sign，腹部X 光呈現cutoff sign，下列何者為最可能的診斷？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"腸疝氣 ( intestinal herniation )"},{ans:"B",item:"腸繫膜動脈症候群 ( mesenteric aterial syndrome )"},{ans:"C",item:"急性出血性胰臟炎 ( acute hemorrhagic pancreatitis )"},{ans:"D",item:"出血性尿毒症候群 ( hemolytic uremic syndrome )"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":57,"question":"常用來評估急性胰臟炎 ( acute pancreatitis ) 嚴重度之指標為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Harrison criteria "},{ans:"B",item:"Ranson criteria"},{ans:"C",item:"Robinson criteria "},{ans:"D",item:"Johnson criteria"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":58,"question":"李先生 60 歲，肺功能檢查結果如下：FVC = 3.2 L ( 96% predicted )、FEV1 = 1.0 L ( 40%predicted )，最可能的肺部問題為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"氣胸 ( pneumothorax ) "},{ans:"B",item:"肺氣腫 ( emphysema )"},{ans:"C",item:"肺纖維化 ( pulmonary fibrosis ) "},{ans:"D",item:"肺水腫 ( pulmonary edema )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":59,"question":"20 歲男性現役軍人，因發燒、意識不清送醫，其腦脊髓液檢查結果：WBC 400 / mm3，lymphocyte 85%，PMN 15%，sugar 92 mg / dL ( 其血中 sugar 110 mg / dL )，protein 20 mg / dL，病人最可能是哪一類型的腦膜炎？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"隱球菌 "},{ans:"B",item:"結核菌 "},{ans:"C",item:"病毒性 "},{ans:"D",item:"細菌性"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":60,"question":"下列何者不是月經所導致的重複性骨盆腔疼痛因素之一？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"primary dysmenorrhea "},{ans:"B",item:"torsion of fallopian tube"},{ans:"C",item:"endometriosis "},{ans:"D",item:"premenstrual syndrome"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":61,"question":"下列何者是造成急性腎衰竭之腎前因素 ( pre-renal factor )？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"hypovolemia "},{ans:"B",item:"acute tubular necrosis"},{ans:"C",item:"acute interstitial nephritis "},{ans:"D",item:"ureteral obstruction"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":62,"question":"下列敘述何者不屬於健康促進的行為？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"已婚婦女每年做子宮頸抹片檢查"},{ans:"B",item:"每週進行五次，每次各30 分鐘的運動"},{ans:"C",item:"挑選低脂、低鹽、高纖維食物"},{ans:"D",item:"下班途中聽音樂減輕壓力"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":63,"question":"下列何者不是吸菸對健康狀況可能的危害之一？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"血中高密度脂蛋白增加 "},{ans:"B",item:"中毒性弱視"},{ans:"C",item:"胎兒的生長遲緩 "},{ans:"D",item:"骨質疏鬆"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":64,"question":"劉醫師針對某生物科技公司開發之子宮頸癌篩檢工具研究，發現有400 人呈現陽性反應，700 人呈現陰性反應；陽性反應者經醫師診斷有150 人確定罹患子宮頸癌，陰性反應者有50 人罹患子宮頸癌，則有關此篩檢工具的敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"偽陽性 ( false negative ) 為0.25"},{ans:"B",item:"特異性 ( specificity ) 為0.72"},{ans:"C",item:"陰性預測值 ( negative predictive value ) 為0.93"},{ans:"D",item:"敏感性 ( sensitivity ) 為0.75"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":65,"question":"下列何種疾病目前尚沒有疫苗可防治？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"A 型病毒性肝炎 "},{ans:"B",item:"B 型病毒性肝炎 "},{ans:"C",item:"C 型病毒性肝炎 "},{ans:"D",item:"流行性感冒"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":66,"question":"下列何者是感染A 型病毒性肝炎之高危險群？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"有多重性伴侶之人 "},{ans:"B",item:"洗腎病人"},{ans:"C",item:"經常至開發中國家旅遊者 "},{ans:"D",item:"靜脈注射毒癮患者"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":67,"question":"有關婦女停經後之描述下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"血中FSH 及LH 會降低"},{ans:"B",item:"臉潮紅及睡眠障礙是不常見之停經後症狀"},{ans:"C",item:"常與心血管之罹病原因有關"},{ans:"D",item:"和骨質疏鬆無關"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":68,"question":"有關健康促進的目的，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"以疾病或特殊健康問題為導向"},{ans:"B",item:"阻止疾病對個人之傷害"},{ans:"C",item:"降低特殊健康問題對個人健康造成之傷害"},{ans:"D",item:"積極拓展健康潛能以發揮最佳功能狀態"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":69,"question":"54 歲女性，有高血壓、糖尿病及乳癌家族史，依目前國民健康局之規定，她可享有哪些免費之預防保健服務？1.每二年一次之乳房攝影檢查 2.每二年一次之糞便潛血反應3.每二年一次之成人預防保健檢查 4.每二年一次之子宮頸抹片檢查",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"1、2 "},{ans:"B",item:"1、3 "},{ans:"C",item:"1、2、3 "},{ans:"D",item:"1、3、4"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":70,"question":"針對青少年高自殺事件，下列哪項心理衛生健康促進活動為初級預防？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"定期作導生一對一會談，以利發現異常的情況"},{ans:"B",item:"對全校同學舉辦相關衛教，以提升壓力調適能力"},{ans:"C",item:"針對調適困難同學舉辦團體座談，以防治自殘行為"},{ans:"D",item:"入學時以憂鬱症量表測量國中及高中生，以分辨正常與異常狀況"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":71,"question":"在AGREE ( The Appraisal of Guidelines for Research and Evaluation ) 臨床照護指引評估工具中，其評估範疇不包括以下何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"指引範圍與目的 "},{ans:"B",item:"指引發展嚴謹度"},{ans:"C",item:"指引明確性與代表性 "},{ans:"D",item:"指引發展成本"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":72,"question":"下列何者是據以評估一個臨床介入措施 ( intervention ) 是否有效的最高等級證據？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"世代研究法之系統文獻回顧 "},{ans:"B",item:"個案對照研究之系統文獻回顧"},{ans:"C",item:"隨機控制試驗之系統文獻回顧 "},{ans:"D",item:"觀察性研究法之系統文獻回顧"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":73,"question":"18 歲李小姐，因車禍外傷導致血胸，經胸管置入手術後推回病房至今 8 小時。她抱怨傷口疼痛，沒有解尿，無法入睡，因思念遠地母親而不時哭泣。您應最優先處理下列何項問題？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"傷口疼痛 "},{ans:"B",item:"沒有解尿 "},{ans:"C",item:"無法入睡 "},{ans:"D",item:"情緒問題"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":74,"question":"CPR 過程中，專科護理師與護理師從醫師口中聽到不同的醫囑而有衝突，此情況屬團隊資源管理 ( Team Resource Management，TRM ) 中的何種問題及其解決方式為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"意見衝突，採用Two challenge rule ( 重申關切，再次確認 ) 方式解決"},{ans:"B",item:"資訊衝突，採用Two challenge rule ( 重申關切，再次確認 ) 方式解決"},{ans:"C",item:"意見衝突，採用DESC ( Describe 狀況、Express 關心、Suggest 方案、預期Consequences )方式解決"},{ans:"D",item:"資訊衝突，採用DESC ( Describe 狀況、Express 關心、Suggest 方案、預期Consequences )方式解決"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":75,"question":"病人被推入手術準備室，醫護團隊確認其身份與手術劃記，並作病史詢問及手術風險評估，此階段屬於手術查核之哪一部份？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Time in "},{ans:"B",item:"Sign in "},{ans:"C",item:"Time out "},{ans:"D",item:"Sign out"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":76,"question":"有關哀傷過程之敘述，下列何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"「否認」和「接受」可能同時存在或相互競爭"},{ans:"B",item:"處理哀傷的目標就是要協助家屬快速從「否認」到「接受」"},{ans:"C",item:"哀傷過程是一直線的，而且每一個階段都可以預測"},{ans:"D",item:"如果家屬未公開表達哀傷的情緒，就表示他們仍處於否認階段"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":77,"question":"有關照護結果指標評量，下列敘述何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"照護結果指標若沒有測量，無法管理，便無法改善"},{ans:"B",item:"臨床指標為品質替代物，透過對照護過程與結果可量化之部分測量之"},{ans:"C",item:"指標是一種篩檢工具，評估是否達到病人照護標準"},{ans:"D",item:"每一個指標必須同時可測量，且可用於任何之研究發表"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":78,"question":"下列哪項措施無法減少壓瘡的發生？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"維持良好的活動能力，避免過度臥床休息"},{ans:"B",item:"臀部使用氣墊圈"},{ans:"C",item:"改善營養不良問題"},{ans:"D",item:"保持皮膚乾淨乾燥，使用保濕乳液"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":79,"question":"良好的實驗室檢驗結果有賴於醫療照護團隊共同努力，下列何者不屬於實驗室檢驗前之錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"將檢體裝入不正確之容器 "},{ans:"B",item:"分析方法之干擾"},{ans:"C",item:"檢體受到如靜脈輸液之污染 "},{ans:"D",item:"檢體因輸送延遲導致檢體成份變化"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":80,"question":"根據101 - 102 年度醫院醫療品質及病人安全年度工作目標，為降低留置性導尿管相關尿路感染 ( CA-UTI，Catheter Associated Urinary Tract Infection )，下列措施何項較不適當 ？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"減少不必要的留置性導尿管"},{ans:"B",item:"應定期更換導尿管以防感染"},{ans:"C",item:"導尿管需保持系統的密閉性及高度維持在膀胱高度以下"},{ans:"D",item:"放置留置性導尿管需無菌操作"}],
        "answer":"B"
    }
]